陸委會宣布：恢復兩岸商務交流，期盼兩岸能「春暖花開」

台北消息：新任陸委會主委邱太三昨（十八）日完整闡述上任後對兩岸關係的看法及工作。將依據疫情的科學指標、兩岸情勢發展「分階段」恢復交流，並宣布即日起恢復陸方商務履約或跨國企業內部調動來台，同時正評估恢復陸方人道探親。但專業交流仍未通案開放，陸媒來台駐點等仍以個案申請處理。邱也呼籲對岸作出相應調整，相信透過雙方努力，解封後必能讓兩岸迎來「春暖花開」。

疫情指揮中心發言人莊人祥表示，大陸人士來台灣從事商務履約或跨國企業內部調動，自去年二月就已經中斷，如今雖恢復開放，但由於大陸尚未被列在中低風險地區，因此入境仍然要執行十四天的居家檢疫，以及七天的自主健康管理，無法申請縮短居家檢疫。

陸委會近日多次強調希望兩岸能以「務實」方式解決問題，據瞭解，我方並不排除過去扁政府時期的「澳門模式」，在政府授權及對等前提下，由一套民間團體代表「白手套」的兩岸協商模式。當年民進黨首次執政，兩岸官方及海基、海協兩會管道中斷，但仍成功繞開一中原則等爭議性問題達成春節包機及四項包機協議等事務性談判。而現階段陸方對當年澳門模式的態度值得持續關注。

邱太三表示，對中國大陸不具惡意，希望各項政策措施均能以增進兩岸理解、互利互惠為目標。後疫情時代兩岸交流勢必恢復；配合疫情指揮中心動態調整境管措施，政府自三月一日起恢復放寬境外人士入境條件。目前研議推動工作包括三大項。一是依據疫情科學指標、兩岸情勢發展「分階段」循序恢復交流。

二是基於活絡兩岸經濟往來活動，大陸人士來台從事商務履約或跨國企業內部調動，經疫情指揮中心洽各機關研商，即日起可向移民署提出申請。另將會同指揮中心等機關，評估恢復陸方人道探親等人員往來及後續其他境管調整事宜。

三是透過協議機制，保障兩岸民眾健康安全。兩岸應積極落實協議，透過協議機制溝通處理攸關民眾健康安全的防疫、衛生、農產品檢疫檢驗等問題。

被問到小三通是否重啟，邱太三說，希望提出「小三通2.0機制」，將整體通關檢疫及碼頭設施等機制建置好，是政府現在努力在做的。但目前考量防疫能量與當地居民反應，小三通重啟仍在評估中，因民眾也擔憂若無觀光效益，只是轉機轉船，為何要承擔風險。更重要的是還要經雙方政府坦誠溝通，讓防疫機制彼此銜接。

與此同時，海基會昨借舉行顧問會議場合，釋出祕書長詹志宏談話稱，期待疫情逐步受控下，大陸盡早移除政治障礙後，兩岸正常有序交流能逐步恢復，使兩岸關係持續進步發展。

對於大陸禁止陸生新生來台，陸委會副主委邱垂正昨表示，歡迎陸生來台求學的立場不變，也希望大陸恢復開放陸生來台就讀。

要學識唔能夠再俾新聞影響到自己情緒！

連下sir叫人唔好理政治
但又咁多時間資源出咁多政治post
媽好亂呀